{
  "surah_id": "81",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "81:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلشَّمْسُ كُوِّرَتْ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "أَحْضَرَتْ",
            "بِضَنِينٍ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِذَا _____ كُوِّرَتْ",
          "answer": "ٱلشَّمْسُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْءُۥدَةُ",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "عَلِمَتْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِذَا ٱلشَّمْسُ _____",
          "answer": "كُوِّرَتْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰗ",
            "ﰜ",
            "كُوِّرَتْ"
          ],
          "translation": "is wrapped up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "81:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ ٱلنُّجُومُ ٱنكَدَرَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "وَإِذَا",
            "ﰉ",
            "فَلَآ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱنكَدَرَتْ",
          "answer": "ٱلنُّجُومُ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمُ",
            "ٱلنُّجُومُ",
            "شَيْطَٰنٍ",
            "بِمَجْنُونٍ"
          ],
          "translation": "the stars"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَإِذَا ٱلنُّجُومُ _____",
          "answer": "ٱنكَدَرَتْ",
          "options": [
            "عَسْعَسَ",
            "ٱنكَدَرَتْ",
            "وَإِذَا",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "fall, losing their luster"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "81:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ ٱلْجِبَالُ سُيِّرَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "فَلَآ",
            "رَبُّ",
            "ﰚ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَإِذَا _____ سُيِّرَتْ",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "وَإِذَا ٱلْجِبَالُ _____",
          "answer": "سُيِّرَتْ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "حُشِرَتْ",
            "سُيِّرَتْ",
            "أَمِينٍ"
          ],
          "translation": "are moved away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "81:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ ٱلْعِشَارُ عُطِّلَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "بِمَجْنُونٍ",
            "ﰋ",
            "شَيْطَٰنٍ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَإِذَا _____ عُطِّلَتْ",
          "answer": "ٱلْعِشَارُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْءُۥدَةُ",
            "ٱلْعِشَارُ",
            "يَسْتَقِيمَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "the full-term she-camels"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَإِذَا ٱلْعِشَارُ _____",
          "answer": "عُطِّلَتْ",
          "options": [
            "عُطِّلَتْ",
            "وَإِذَا",
            "ﰆ",
            "ٱلْوُحُوشُ"
          ],
          "translation": "(are) left untended"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "81:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ ٱلْوُحُوشُ حُشِرَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْجَحِيمُ",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَإِذَا _____ حُشِرَتْ",
          "answer": "ٱلْوُحُوشُ",
          "options": [
            "ٱلْجَوَارِ",
            "ٱلْوُحُوشُ",
            "عَلِمَتْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the wild beasts"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَإِذَا ٱلْوُحُوشُ _____",
          "answer": "حُشِرَتْ",
          "options": [
            "حُشِرَتْ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلنُّفُوسُ",
            "أُقْسِمُ"
          ],
          "translation": "are gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "81:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ ٱلْبِحَارُ سُجِّرَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "قُتِلَتْ",
            "وَإِذَا",
            "عِندَ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَإِذَا _____ سُجِّرَتْ",
          "answer": "ٱلْبِحَارُ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "ﰓ",
            "ٱلْبِحَارُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the seas"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَإِذَا ٱلْبِحَارُ _____",
          "answer": "سُجِّرَتْ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "كُشِطَتْ",
            "سُجِّرَتْ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "are made to overflow"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "81:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ ٱلنُّفُوسُ زُوِّجَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "بِأَىِّ",
            "ﰀ",
            "وَإِذَا",
            "عُطِّلَتْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَإِذَا _____ زُوِّجَتْ",
          "answer": "ٱلنُّفُوسُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "رَبُّ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلنُّفُوسُ"
          ],
          "translation": "the souls"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَإِذَا ٱلنُّفُوسُ _____",
          "answer": "زُوِّجَتْ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمُ",
            "زُوِّجَتْ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "are paired"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "81:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ ٱلْمَوْءُۥدَةُ سُئِلَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰕ",
            "ﰜ",
            "ٱنكَدَرَتْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَإِذَا _____ سُئِلَتْ",
          "answer": "ٱلْمَوْءُۥدَةُ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ٱلْمَوْءُۥدَةُ",
            "ﰇ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "the female infant buried alive"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَإِذَا ٱلْمَوْءُۥدَةُ _____",
          "answer": "سُئِلَتْ",
          "options": [
            "رَءَاهُ",
            "سُئِلَتْ",
            "ٱلصُّحُفُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "is asked"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "81:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ ذَنۢبٍ قُتِلَتْ",
          "answer": "بِأَىِّ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْءُۥدَةُ",
            "بِأَىِّ",
            "مِنكُمْ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "For what"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "بِأَىِّ _____ قُتِلَتْ",
          "answer": "ذَنۢبٍ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ذَنۢبٍ",
            "مِنكُمْ",
            "نُشِرَتْ"
          ],
          "translation": "sin"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "بِأَىِّ ذَنۢبٍ _____",
          "answer": "قُتِلَتْ",
          "options": [
            "قُتِلَتْ",
            "هُوَ",
            "ٱلْكُنَّسِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "she was killed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "81:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ ٱلصُّحُفُ نُشِرَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰀ",
            "وَإِذَا",
            "بِٱلْخُنَّسِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَإِذَا _____ نُشِرَتْ",
          "answer": "ٱلصُّحُفُ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "رَّجِيمٍ",
            "ﰀ",
            "ٱلصُّحُفُ"
          ],
          "translation": "the pages"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَإِذَا ٱلصُّحُفُ _____",
          "answer": "نُشِرَتْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "نُشِرَتْ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "are laid open"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "81:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءُ كُشِطَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ذِى",
            "وَإِذَا",
            "بِقَوْلِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَإِذَا _____ كُشِطَتْ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ﰑ",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "رَّجِيمٍ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَإِذَا ٱلسَّمَآءُ _____",
          "answer": "كُشِطَتْ",
          "options": [
            "تَشَآءُونَ",
            "ٱلْوُحُوشُ",
            "كُشِطَتْ",
            "ٱلصُّحُفُ"
          ],
          "translation": "is stripped away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "81:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ ٱلْجَحِيمُ سُعِّرَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰌ",
            "بِقَوْلِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَإِذَا _____ سُعِّرَتْ",
          "answer": "ٱلْجَحِيمُ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "وَٱلصُّبْحِ",
            "ٱلْجَحِيمُ",
            "كُشِطَتْ"
          ],
          "translation": "the Hellfire"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَإِذَا ٱلْجَحِيمُ _____",
          "answer": "سُعِّرَتْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "سُعِّرَتْ",
            "هُوَ",
            "يَسْتَقِيمَ"
          ],
          "translation": "is set ablaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "81:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةُ أُزْلِفَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمُ",
            "وَإِذَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمَوْءُۥدَةُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَإِذَا _____ أُزْلِفَتْ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةُ",
          "options": [
            "مُّطَاعٍ",
            "ﰏ",
            "ﰌ",
            "ٱلْجَنَّةُ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَإِذَا ٱلْجَنَّةُ _____",
          "answer": "أُزْلِفَتْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "بِأَىِّ",
            "أُزْلِفَتْ",
            "ذَنۢبٍ"
          ],
          "translation": "is brought near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "81:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 40,
          "question": "_____ نَفْسٌ مَّآ أَحْضَرَتْ",
          "answer": "عَلِمَتْ",
          "options": [
            "سُجِّرَتْ",
            "مِنكُمْ",
            "عَلِمَتْ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "Will know"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "عَلِمَتْ _____ مَّآ أَحْضَرَتْ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "رَءَاهُ",
            "وَإِذَا",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "عَلِمَتْ نَفْسٌ _____ أَحْضَرَتْ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "ذِكْرٌ",
            "ﰕ",
            "مَّآ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "عَلِمَتْ نَفْسٌ مَّآ _____",
          "answer": "أَحْضَرَتْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "سُجِّرَتْ",
            "ﰅ",
            "أَحْضَرَتْ"
          ],
          "translation": "it has brought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "81:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ أُقْسِمُ بِٱلْخُنَّسِ",
          "answer": "فَلَآ",
          "options": [
            "فَلَآ",
            "ﰀ",
            "وَإِذَا",
            "نُشِرَتْ"
          ],
          "translation": "But nay"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "فَلَآ _____ بِٱلْخُنَّسِ",
          "answer": "أُقْسِمُ",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "وَإِذَا",
            "بِأَىِّ",
            "شَيْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "I swear"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ _____",
          "answer": "بِٱلْخُنَّسِ",
          "options": [
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "فَأَيْنَ",
            "ﰉ",
            "بِٱلْخُنَّسِ"
          ],
          "translation": "by the retreating planets"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "81:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 47,
          "question": "_____ ٱلْكُنَّسِ",
          "answer": "ٱلْجَوَارِ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلْجَوَارِ",
            "ٱلنُّفُوسُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Those that run"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "ٱلْجَوَارِ _____",
          "answer": "ٱلْكُنَّسِ",
          "options": [
            "كُوِّرَتْ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ٱلْكُنَّسِ",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "(and) disappear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "81:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ إِذَا عَسْعَسَ",
          "answer": "وَٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "وَٱلَّيْلِ",
            "ﰈ",
            "بِأَىِّ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "And the night"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَٱلَّيْلِ _____ عَسْعَسَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَمَا",
            "مَّآ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَٱلَّيْلِ إِذَا _____",
          "answer": "عَسْعَسَ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "وَإِذَا",
            "أُزْلِفَتْ",
            "عَسْعَسَ"
          ],
          "translation": "it departs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "81:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ إِذَا تَنَفَّسَ",
          "answer": "وَٱلصُّبْحِ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "وَٱلصُّبْحِ",
            "أَن",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "And the dawn"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَٱلصُّبْحِ _____ تَنَفَّسَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ذَنۢبٍ",
            "إِذَا",
            "رَءَاهُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَٱلصُّبْحِ إِذَا _____",
          "answer": "تَنَفَّسَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "عَسْعَسَ",
            "ٱلْكُنَّسِ",
            "تَنَفَّسَ"
          ],
          "translation": "it breathes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "81:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ لَقَوْلُ رَسُولٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ذِى",
            "إِذَا",
            "أَحْضَرَتْ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ رَسُولٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "لَقَوْلُ",
          "options": [
            "لَقَوْلُ",
            "ٱلنُّفُوسُ",
            "بِٱلْأُفُقِ",
            "صَاحِبُكُم"
          ],
          "translation": "(is) surely a word"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِنَّهُۥ لَقَوْلُ _____ كَرِيمٍ",
          "answer": "رَسُولٍ",
          "options": [
            "وَٱلَّيْلِ",
            "رَسُولٍ",
            "لِمَن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(of) a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِنَّهُۥ لَقَوْلُ رَسُولٍ _____",
          "answer": "كَرِيمٍ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ﰓ",
            "ٱلصُّحُفُ",
            "كَرِيمٍ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "81:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ قُوَّةٍ عِندَ ذِى ٱلْعَرْشِ مَكِينٍ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "مُّطَاعٍ",
            "رَّجِيمٍ",
            "ذِى",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "Possessor of"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "ذِى _____ عِندَ ذِى ٱلْعَرْشِ مَكِينٍ",
          "answer": "قُوَّةٍ",
          "options": [
            "ٱلْجَوَارِ",
            "قُوَّةٍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ثَمَّ"
          ],
          "translation": "power"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "ذِى قُوَّةٍ _____ ذِى ٱلْعَرْشِ مَكِينٍ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ﰍ",
            "إِذَا",
            "ٱلْكُنَّسِ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "ذِى قُوَّةٍ عِندَ _____ ٱلْعَرْشِ مَكِينٍ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "مِنكُمْ",
            "ذِى",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(the) Owner of"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "ذِى قُوَّةٍ عِندَ ذِى _____ مَكِينٍ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "شَيْطَٰنٍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ذَنۢبٍ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "the Throne"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "ذِى قُوَّةٍ عِندَ ذِى ٱلْعَرْشِ _____",
          "answer": "مَكِينٍ",
          "options": [
            "مَكِينٍ",
            "رَسُولٍ",
            "بِأَىِّ",
            "ٱلْوُحُوشُ"
          ],
          "translation": "secure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "81:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 65,
          "question": "_____ ثَمَّ أَمِينٍ",
          "answer": "مُّطَاعٍ",
          "options": [
            "ذِى",
            "عَسْعَسَ",
            "مُّطَاعٍ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "One to be obeyed"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "مُّطَاعٍ _____ أَمِينٍ",
          "answer": "ثَمَّ",
          "options": [
            "قُوَّةٍ",
            "ثَمَّ",
            "قُتِلَتْ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "مُّطَاعٍ ثَمَّ _____",
          "answer": "أَمِينٍ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "رَّجِيمٍ",
            "أَمِينٍ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "81:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ صَاحِبُكُم بِمَجْنُونٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰁ",
            "نَفْسٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَمَا _____ بِمَجْنُونٍ",
          "answer": "صَاحِبُكُم",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ﰌ",
            "إِنْ",
            "صَاحِبُكُم"
          ],
          "translation": "(is) your companion"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَمَا صَاحِبُكُم _____",
          "answer": "بِمَجْنُونٍ",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "رَءَاهُ",
            "ٱلْبِحَارُ",
            "بِمَجْنُونٍ"
          ],
          "translation": "mad"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "81:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 71,
          "question": "_____ رَءَاهُ بِٱلْأُفُقِ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "بِٱلْخُنَّسِ",
            "ذِى",
            "ﰈ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بِٱلْأُفُقِ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "رَءَاهُ",
          "options": [
            "مُّطَاعٍ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "كُوِّرَتْ",
            "رَءَاهُ"
          ],
          "translation": "he saw him"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَلَقَدْ رَءَاهُ _____ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "بِٱلْأُفُقِ",
          "options": [
            "ٱلصُّحُفُ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱلْأُفُقِ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "in the horizon"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَلَقَدْ رَءَاهُ بِٱلْأُفُقِ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينِ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "عَسْعَسَ",
            "تَذْهَبُونَ"
          ],
          "translation": "the clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "81:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ هُوَ عَلَى ٱلْغَيْبِ بِضَنِينٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "رَّجِيمٍ",
            "وَمَا",
            "رَءَاهُ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَمَا _____ عَلَى ٱلْغَيْبِ بِضَنِينٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ذَنۢبٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "he (is)"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَمَا هُوَ _____ ٱلْغَيْبِ بِضَنِينٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "هُوَ",
            "وَإِذَا",
            "سُعِّرَتْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَمَا هُوَ عَلَى _____ بِضَنِينٍ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ﰜ",
            "فَأَيْنَ"
          ],
          "translation": "the unseen"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَمَا هُوَ عَلَى ٱلْغَيْبِ _____",
          "answer": "بِضَنِينٍ",
          "options": [
            "بِضَنِينٍ",
            "ﰓ",
            "تَنَفَّسَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "a withholder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "81:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 80,
          "question": "_____ هُوَ بِقَوْلِ شَيْطَٰنٍ رَّجِيمٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "وَمَا",
            "ﰙ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَمَا _____ بِقَوْلِ شَيْطَٰنٍ رَّجِيمٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "هُوَ",
            "ﰑ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَمَا هُوَ _____ شَيْطَٰنٍ رَّجِيمٍ",
          "answer": "بِقَوْلِ",
          "options": [
            "فَأَيْنَ",
            "ﰂ",
            "حُشِرَتْ",
            "بِقَوْلِ"
          ],
          "translation": "(is the) word"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَمَا هُوَ بِقَوْلِ _____ رَّجِيمٍ",
          "answer": "شَيْطَٰنٍ",
          "options": [
            "شَيْطَٰنٍ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "شَآءَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(of) Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَمَا هُوَ بِقَوْلِ شَيْطَٰنٍ _____",
          "answer": "رَّجِيمٍ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْءُۥدَةُ",
            "رَّجِيمٍ",
            "فَأَيْنَ",
            "ٱلْمُبِينِ"
          ],
          "translation": "accursed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "81:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 85,
          "question": "_____ تَذْهَبُونَ",
          "answer": "فَأَيْنَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فَأَيْنَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "So where"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "فَأَيْنَ _____",
          "answer": "تَذْهَبُونَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "تَذْهَبُونَ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "مُّطَاعٍ"
          ],
          "translation": "are you going"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "81:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "وَإِذَا",
            "ﰅ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَإِذَا",
            "ﰜ",
            "فَأَيْنَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "إِنْ هُوَ _____ ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "إِلَّا",
            "إِنَّهُۥ",
            "تَنَفَّسَ"
          ],
          "translation": "(is) except"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا _____ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ذِكْرٌ",
          "options": [
            "تَنَفَّسَ",
            "ذِكْرٌ",
            "وَإِذَا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "a reminder"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "وَإِذَا",
            "ﰙ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "to the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "81:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ شَآءَ مِنكُمْ أَن يَسْتَقِيمَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "ٱلْوُحُوشُ",
            "لِمَن",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "For whoever"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "لِمَن _____ مِنكُمْ أَن يَسْتَقِيمَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ﰋ",
            "وَإِذَا",
            "حُشِرَتْ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "لِمَن شَآءَ _____ أَن يَسْتَقِيمَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "وَإِذَا",
            "وَٱلَّيْلِ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "لِمَن شَآءَ مِنكُمْ _____ يَسْتَقِيمَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فَأَيْنَ",
            "وَإِذَا",
            "أَن",
            "بِٱلْخُنَّسِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "لِمَن شَآءَ مِنكُمْ أَن _____",
          "answer": "يَسْتَقِيمَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ﰜ",
            "سُيِّرَتْ",
            "يَسْتَقِيمَ"
          ],
          "translation": "take a straight way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "81:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 97,
          "question": "_____ تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "وَمَا",
            "وَلَقَدْ",
            "وَٱلصُّبْحِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "تَشَآءُونَ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالُ",
            "تَشَآءُونَ",
            "ٱنكَدَرَتْ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "you will"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ _____ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ﰆ",
            "ﰓ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ _____ يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "قُوَّةٍ",
            "رَّجِيمٍ",
            "أَن",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن _____ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَشَآءَ",
          "options": [
            "يَشَآءَ",
            "رَبُّ",
            "ٱلْجَحِيمُ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ _____ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَنَفَّسَ",
            "ٱنكَدَرَتْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "بِضَنِينٍ",
            "عَلَى",
            "شَآءَ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ رَبُّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أَحْضَرَتْ",
            "سُعِّرَتْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    }
  ]
}